%!TEX root = ../DSGVO-ExtendedVersion.tex
\chapter{Bedingungen für die Einwilligung}
\label{ch:7}

\addsec{Text der Verordnung}

\begin{enumerate}

  \item Beruht die \hyperref[itm:04-2]{Verarbeitung} auf einer \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung}, muss der \hyperref
   [itm:04-7]{Verantwortliche} nachweisen können, dass die \hyperref[itm:04-1]{betroffene Person} in die \hyperref
   [itm:04-2]{Verarbeitung} ihrer \hyperref[itm:04-1]{personenbezogenen Daten} eingewilligt hat.%
  \label{itm:07-1}

  \item Erfolgt die \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} der \hyperref[itm:04-1]{betroffenen Person} durch eine
   schriftliche Erklärung, die noch andere Sachverhalte betrifft, so muss das Ersuchen um \hyperref[itm:04-11]
   {Einwilligung} in verständlicher und leicht zugänglicher Form in einer klaren und einfachen Sprache so erfolgen,
   dass es von den anderen Sachverhalten klar zu unterscheiden ist. Teile der Erklärung sind dann nicht verbindlich,
   wenn sie einen Verstoß gegen diese Verordnung darstellen.%
  \label{itm:07-2}

  \item Die \hyperref[itm:04-1]{betroffene Person} hat das Recht, ihre \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} jederzeit zu
   widerrufen. Durch den Widerruf der
   \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} wird die \hyperref[itm:05-1a]{Rechtmäßigkeit} der aufgrund der \hyperref
    [itm:04-11]{Einwilligung} bis zum Widerruf erfolgten \hyperref[itm:04-2]{Verarbeitung} nicht berührt. Die \hyperref
    [itm:04-1]{betroffene Person} wird vor Abgabe der \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} hiervon in Kenntnis gesetzt.
    Der Widerruf der
   \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} muss so einfach wie die Erteilung der \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} sein.%
  \label{itm:07-3}

  \item Bei der Beurteilung, ob die \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} freiwillig erteilt wurde, muss dem Umstand in
   größtmöglichem Umfang Rechnung getragen werden, ob unter anderem die Erfüllung eines Vertrags, einschließlich der
   Erbringung einer Dienstleistung, von der \hyperref[itm:04-11]{Einwilligung} zu einer \hyperref[itm:04-2]
   {Verarbeitung} von \hyperref[itm:04-1]{personenbezogenen Daten} abhängig ist, die für die Erfüllung des Vertrags
   nicht erforderlich sind.%
  \label{itm:07-4}

\end{enumerate}

\addsec{Eigene Notizen}

