%!TEX root = ../DSGVO-Bearbeitung.tex
\chapter{Transparente Information, Kommunikation und Modalitäten für die Ausübung der Rechte der betroffenen Person}
\label{ch:12}

\addsec{Text der Verordnung}

\begin{enumerate}

  \item Der Verantwortliche trifft geeignete Maßnahmen, um der betroffenen Person alle Informationen gemäß den Artikeln
   \hyperref[ch:13]{13} und \hyperref[ch:14]{14} und alle Mitteilungen gemäß den Artikeln \hyperref[ch:15]{15} bis
   \hyperref[ch:22]{22} und \hyperref[ch:34]{Artikel 34}, die sich auf die Verarbeitung beziehen, in präziser,
    transparenter, verständlicher und leicht zugänglicher Form in einer klaren und einfachen Sprache zu übermitteln;
    dies gilt insbesondere für Informationen, die sich speziell an Kinder richten. Die Übermittlung der Informationen
    erfolgt schriftlich oder in anderer Form, gegebenenfalls auch elektronisch. Falls von der betroffenen Person
    verlangt, kann die Information mündlich erteilt werden, sofern die Identität der betroffenen Person in anderer Form
    nachgewiesen wurde.
  \label{itm:12-1}

  \item Der Verantwortliche erleichtert der betroffenen Person die Ausübung ihrer Rechte gemäß den Artikeln \hyperref
   [ch:15]{15} bis \hyperref[ch:22]{22}. In den in \hyperref[itm:11-2]{Artikel 11 Absatz 2} genannten Fällen darf sich
   der Verantwortliche nur dann weigern, aufgrund des Antrags der betroffenen Person auf Wahrnehmung ihrer Rechte gemäß
   den Artikeln \hyperref[ch:15]{15} bis \hyperref[ch:22]{22} tätig zu werden, wenn er glaubhaft macht, dass er nicht
   in der Lage ist, die betroffene Person zu identifizieren.
  \label{itm:12-2}

  \item Der Verantwortliche stellt der betroffenen Person Informationen über die auf Antrag gemäß den Artikeln \hyperref
   [ch:15]{15} bis \hyperref[ch:22]{22} ergriffenen Maßnahmen unverzüglich, in jedem Fall aber innerhalb eines Monats
   nach Eingang des Antrags zur Verfügung. Diese Frist kann um weitere zwei Monate verlängert werden, wenn dies unter
   Berücksichtigung der Komplexität und der Anzahl von Anträgen erforderlich ist. Der Verantwortliche unterrichtet die
   betroffene Person innerhalb eines Monats nach Eingang des Antrags über eine Fristverlängerung, zusammen mit den
   Gründen für die Verzögerung. Stellt die betroffene Person den Antrag elektronisch, so ist sie nach Möglichkeit auf
   elektronischem Weg zu unterrichten, sofern sie nichts anderes angibt.
  \label{itm:12-3}

  \item Wird der Verantwortliche auf den Antrag der betroffenen Person hin nicht tätig, so unterrichtet er die
   betroffene Person ohne Verzögerung, spätestens aber innerhalb eines Monats nach Eingang des Antrags über die Gründe
   hierfür und über die Möglichkeit, bei einer Aufsichtsbehörde Beschwerde einzulegen oder einen gerichtlichen
   Rechtsbehelf einzulegen.
  \label{itm:12-4}

  \item Informationen gemäß den Artikeln \hyperref[ch:13]{13} und \hyperref[ch:14]{14} sowie alle Mitteilungen und
   Maßnahmen gemäß den Artikeln \hyperref[ch:15]{15} bis \hyperref[ch:22]{22} und \hyperref[ch:34]{Artikel 34} werden
   unentgeltlich zur Verfügung gestellt. Bei offenkundig unbegründeten oder -- insbesondere im Fall von häufiger
   Wiederholung -- exzessiven Anträgen einer betroffenen Person kann der Verantwortliche entweder
  \label{itm:12-5}

  \begin{enumerate}
  
    \item ein angemessenes Entgelt verlangen, bei dem die Verwaltungskosten für die Unterrichtung oder die Mitteilung
     oder die Durchführung der beantragten Maßnahme berücksichtigt werden, oder
    \label{itm:12-5a}

    \item sich weigern, aufgrund des Antrags tätig zu werden.
    \label{itm:12-5b}

  \end{enumerate}

  Der Verantwortliche hat den Nachweis für den offenkundig unbegründeten oder exzessiven Charakter des Antrags zu
  erbringen.

  \item Hat der Verantwortliche begründete Zweifel an der Identität der natürlichen Person, die den Antrag gemäß den
   Artikeln \hyperref[ch:15]{15} bis \hyperref[ch:21]{21} stellt, so kann er unbeschadet des \hyperref[ch:11]
   {Artikels 11} zusätzliche Informationen anfordern, die zur Bestätigung der Identität der betroffenen Person
   erforderlich sind.
  \label{itm:12-6}

  \item Die Informationen, die den betroffenen Personen gemäß den Artikeln \hyperref[ch:13]{13} und \hyperref[ch:14]
   {14} bereitzustellen sind, können in Kombination mit standardisierten Bildsymbolen bereitgestellt werden, um in
   leicht wahrnehmbarer, verständlicher und klar nachvollziehbarer Form einen aussagekräftigen Überblick über die
   beabsichtigte Verarbeitung zu vermitteln. Werden die Bildsymbole in elektronischer Form dargestellt, müssen sie
   maschinenlesbar sein.
  \label{itm:12-7}

  \item Der Kommission wird die Befugnis übertragen, gemäß \hyperref[ch:92]{Artikel 92} delegierte Rechtsakte zur
   Bestimmung der Informationen, die durch Bildsymbole darzustellen sind, und der Verfahren für die Bereitstellung
   standardisierter Bildsymbole zu erlassen.
  \label{itm:12-8}

\end{enumerate}

\addsec{Eigene Notizen}

