%!TEX root = ../DSGVO-ExtendedVersion.tex
\chapter{Stellung des Datenschutzbeauftragten}
\label{ch:38}

\begin{enumerate}

  \item Der \hyperref[itm:04-7]{Verantwortliche} und der \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} stellen sicher, dass
   der Datenschutzbeauftragte ordnungsgemäß und frühzeitig in alle mit dem Schutz \hyperref[itm:04-1]
   {personenbezogener Daten} zusammenhängenden Fragen eingebunden wird.%
  \label{itm:38-1}

  \item Der \hyperref[itm:04-7]{Verantwortliche} und der \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} unterstützen den
   Datenschutzbeauftragten bei der Erfüllung seiner Aufgaben gemäß \hyperref[ch:39]{Artikel 39}, indem sie die für die
   Erfüllung dieser Aufgaben erforderlichen Ressourcen und den Zugang zu \hyperref[itm:04-1]{personenbezogenen Daten}
   und Verarbeitungsvorgängen sowie die zur Erhaltung seines Fachwissens erforderlichen Ressourcen zur Verfügung
   stellen.%
  \label{itm:38-2}

  \item Der \hyperref[itm:04-7]{Verantwortliche} und der \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} stellen sicher, dass
   der Datenschutzbeauftragte bei der Erfüllung seiner Aufgaben keine Anweisungen bezüglich der Ausübung dieser
   Aufgaben erhält. Der Datenschutzbeauftragte darf von dem \hyperref[itm:04-7]{Verantwortlichen} oder dem \hyperref
   [itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} wegen der Erfüllung seiner Aufgaben nicht abberufen oder benachteiligt werden. Der
   Datenschutzbeauftragte berichtet unmittelbar der höchsten Managementebene des \hyperref[itm:04-7]
   {Verantwortlichen} oder des \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiters}.%
  \label{itm:38-3}

  \item \hyperref[itm:04-1]{Betroffene Personen} können den Datenschutzbeauftragten zu allen mit der \hyperref[itm:04-2]
   {Verarbeitung} ihrer personenbezogenen Daten und mit der Wahrnehmung ihrer Rechte gemäß dieser Verordnung im
   Zusammenhang stehenden Fragen zu Rate ziehen.%
  \label{itm:38-4}

  \item Der Datenschutzbeauftragte ist nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten bei der Erfüllung seiner
   Aufgaben an die Wahrung der Geheimhaltung oder der Vertraulichkeit gebunden.%
  \label{itm:38-5}

  \item Der Datenschutzbeauftragte kann andere Aufgaben und Pflichten wahrnehmen. Der \hyperref[itm:04-7]
   {Verantwortliche} oder der
   \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} stellt sicher, dass derartige Aufgaben und Pflichten nicht zu einem
    Interessenkonflikt führen.%
  \label{itm:38-6}

\end{enumerate}

% \addsec{Ergänzende Hinweise}

