%!TEX root = ../DSGVO-Bearbeitung.tex
\chapter{Verhaltensregeln}
\label{ch:40}

\addsec{Text der Verordnung}

\begin{enumerate}

  \item Die Mitgliedstaaten, die Aufsichtsbehörden, der Ausschuss und die Kommission fördern die Ausarbeitung von
   Verhaltensregeln, die nach Maßgabe der Besonderheiten der einzelnen Verarbeitungsbereiche und der besonderen
   Bedürfnisse von Kleinstunternehmen sowie kleinen und mittleren Unternehmen zur ordnungsgemäßen Anwendung dieser
   Verordnung beitragen sollen.
  \label{itm:40-1}

  \item Verbände und andere Vereinigungen, die Kategorien von Verantwortlichen oder Auftragsverarbeitern vertreten,
   können Verhaltensregeln ausarbeiten oder ändern oder erweitern, mit denen die Anwendung dieser Verordnung
   beispielsweise zu dem Folgenden präzisiert wird:
  \label{itm:40-2}

  \begin{enumerate}
  
    \item faire und transparente Verarbeitung;
    \label{itm:40-2a}

    \item die berechtigten Interessen des Verantwortlichen in bestimmten Zusammenhängen;
    \label{itm:40-2b}

    \item Erhebung \hyperref[itm:04-1]{personenbezogener Daten};
    \label{itm:40-2c}

    \item Pseudonymisierung \hyperref[itm:04-1]{personenbezogener Daten};
    \label{itm:40-2d}

    \item Unterrichtung der Öffentlichkeit und der \hyperref[itm:04-1]{betroffenen Personen};
    \label{itm:40-2e}

    \item Ausübung der Rechte \hyperref[itm:04-1]{betroffener Personen};
    \label{itm:40-2f}

    \item Unterrichtung und Schutz von Kindern und Art und Weise, in der die Einwilligung des Trägers der elterlichen
     Verantwortung für das Kind einzuholen ist;
    \label{itm:40-2g}

    \item die Maßnahmen und Verfahren gemäß den Artikeln \hyperref[ch:24]{24} und \hyperref[ch:25]{25} und die Maßnahmen
     für die Sicherheit der Verarbeitung gemäß \hyperref[ch:32]{Artikel 32};
    \label{itm:40-2h}

    \item die Meldung von \hyperref[itm:04-12]{Verletzungen des Schutzes personenbezogener Daten} an Aufsichtsbehörden und die
     Benachrichtigung der \hyperref[itm:04-1]{betroffenen Person} von solchen \hyperref[itm:04-12]{Verletzungen des Schutzes personenbezogener Daten};
    \label{itm:40-2i}

    \item die Übermittlung \hyperref[itm:04-1]{personenbezogener Daten} an Drittländer oder an \hyperref[itm:04-29]{internationale Organisationen} oder
    \label{itm:40-2j}

    \item außergerichtliche Verfahren und sonstige Streitbeilegungsverfahren zur Beilegung von Streitigkeiten zwischen
     Verantwortlichen und \hyperref[itm:04-1]{betroffenen Personen} im Zusammenhang mit der Verarbeitung, unbeschadet der Rechte \hyperref[itm:04-1]{betroffener
     Personen} gemäß den Artikeln \hyperref[ch:77]{77} und \hyperref[ch:79]{79}.
    \label{itm:40-2k}

  \end{enumerate}

  \item Zusätzlich zur Einhaltung durch die unter diese Verordnung fallenden Verantwortlichen oder Auftragsverarbeiter
   können Verhaltensregeln, die gemäß \hyperref[itm:40-5]{Absatz 5 des vorliegenden Artikels} genehmigt wurden und
   gemäß \hyperref[itm:40-9]{Absatz 9 des vorliegenden Artikels} allgemeine Gültigkeit besitzen, können auch von
   Verantwortlichen oder Auftragsverarbeitern, die gemäß \hyperref[ch:3]{Artikel 3} nicht unter diese Verordnung
   fallen, eingehalten werden, um geeignete Garantien im Rahmen der Übermittlung \hyperref[itm:04-1]{personenbezogener Daten} an Drittländer
   oder \hyperref[itm:04-29]{internationale Organisationen} nach Maßgabe des \hyperref[itm:46-2e]{Artikels 46 Absatz 2 Buchstabe e} zu
   bieten. Diese Verantwortlichen oder Auftragsverarbeiter gehen mittels vertraglicher oder sonstiger rechtlich
   bindender Instrumente die verbindliche und durchsetzbare Verpflichtung ein, die geeigneten Garantien anzuwenden,
   auch im Hinblick auf die Rechte der \hyperref[itm:04-1]{betroffenen Personen}.
  \label{itm:40-3}

  \item Die Verhaltensregeln gemäß \hyperref[itm:40-2]{Absatz 2 des vorliegenden Artikels} müssen Verfahren vorsehen,
   die es der in \hyperref[itm:41-2]{Artikel 41 Absatz 1} genannten Stelle ermöglichen, die obligatorische Überwachung
   der Einhaltung ihrer Bestimmungen durch die Verantwortlichen oder die Auftragsverarbeiter, die sich zur Anwendung
   der Verhaltensregeln verpflichten, vorzunehmen, unbeschadet der Aufgaben und Befugnisse der Aufsichtsbehörde, die
   nach Artikel \hyperref[ch:55]{55} oder \hyperref[ch:56]{56} zuständig ist.
  \label{itm:40-4}

  \item Verbände und andere Vereinigungen gemäß \hyperref[itm:40-2]{Absatz 2 des vorliegenden Artikels}, die
   beabsichtigen, Verhaltensregeln auszuarbeiten oder bestehende Verhaltensregeln zu ändern oder zu erweitern, legen
   den Entwurf der Verhaltensregeln bzw. den Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung der Aufsichtsbehörde vor, die
   nach \hyperref[ch:55]{Artikel 55} zuständig ist. Die Aufsichtsbehörde gibt eine Stellungnahme darüber ab, ob der
   Entwurf der Verhaltensregeln bzw. der Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung mit dieser Verordnung vereinbar ist
   und genehmigt diesen Entwurf der Verhaltensregeln bzw. den Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung, wenn sie der
   Auffassung ist, dass er ausreichende geeignete Garantien bietet.
  \label{itm:40-5}

  \item Wird durch die Stellungnahme nach \hyperref[itm:40-5]{Absatz 5} der Entwurf der Verhaltensregeln bzw. der
   Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung genehmigt und beziehen sich die betreffenden Verhaltensregeln nicht auf
   Verarbeitungstätigkeiten in mehreren Mitgliedstaaten, so nimmt die Aufsichtsbehörde die Verhaltensregeln in ein
   Verzeichnis auf und veröffentlicht sie.
  \label{itm:40-6}

  \item Bezieht sich der Entwurf der Verhaltensregeln auf Verarbeitungstätigkeiten in mehreren Mitgliedstaaten, so legt
   die nach \hyperref[ch:55]{Artikel 55} zuständige Aufsichtsbehörde -- bevor sie den Entwurf der Verhaltensregeln bzw.
   den Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung genehmigt -- ihn nach dem Verfahren gemäß \hyperref[ch:63]
   {Artikel 63} dem Ausschuss vor, der zu der Frage Stellung nimmt, ob der Entwurf der Verhaltensregeln bzw. der
   Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung mit dieser Verordnung vereinbar ist oder -- im Fall nach \hyperref
   [itm:40-3]{Absatz 3 dieses Artikels} -- geeignete Garantien vorsieht.
  \label{itm:40-7}

  \item Wird durch die Stellungnahme nach \hyperref[itm:40-3]{Absatz 7} bestätigt, dass der Entwurf der Verhaltensregeln
   bzw. der Entwurf zu deren Änderung oder Erweiterung mit dieser Verordnung vereinbar ist oder -- im Fall
   nach \hyperref[itm:40-3]{Absatz 3} -- geeignete Garantien vorsieht, so übermittelt der Ausschuss seine Stellungnahme
   der Kommission.
  \label{itm:40-8}

  \item Die Kommission kann im Wege von Durchführungsrechtsakten beschließen, dass die ihr gemäß \hyperref[itm:40-8]
   {Absatz 8} übermittelten genehmigten Verhaltensregeln bzw. deren genehmigte Änderung oder Erweiterung allgemeine
   Gültigkeit in der Union besitzen. Diese Durchführungsrechtsakte werden gemäß dem Prüfverfahren nach \hyperref
   [itm:93-2]{Artikel 93 Absatz 2} erlassen.
  \label{itm:40-9}

  \item Die Kommission trägt dafür Sorge, dass die genehmigten Verhaltensregeln, denen gemäß \hyperref[itm:40-9]
   {Absatz 9} allgemeine Gültigkeit zuerkannt wurde, in geeigneter Weise veröffentlicht werden.
  \label{itm:40-10}

  \item Der Ausschuss nimmt alle genehmigten Verhaltensregeln bzw. deren genehmigte Änderungen oder Erweiterungen in ein
   Register auf und veröffentlicht sie in geeigneter Weise.
  \label{itm:40-11}

\end{enumerate}

\addsec{Eigene Notizen}

