%!TEX root = ../DSGVO-Bearbeitung.tex
\chapter{Zertifizierungsstellen}
\label{ch:43}

\addsec{Text der Verordnung}

\begin{enumerate}

  \item Unbeschadet der Aufgaben und Befugnisse der zuständigen Aufsichtsbehörde gemäß den Artikeln \hyperref[ch:57]
   {57} und \hyperref[ch:58]{58} erteilen oder verlängern Zertifizierungsstellen, die über das geeignete Fachwissen
   hinsichtlich des Datenschutzes verfügen, nach Unterrichtung der Aufsichtsbehörde -- damit diese erforderlichenfalls
   von ihren Befugnissen gemäß \hyperref[itm:58-2h]{Artikel 58 Absatz 2 Buchstabe h} Gebrauch machen kann -- die
   Zertifizierung. Die Mitgliedstaaten stellen sicher, dass diese Zertifizierungsstellen von einer oder beiden der
   folgenden Stellen akkreditiert werden:
  \label{itm:43-1}

  \begin{enumerate}
  
    \item der gemäß Artikel \hyperref[ch:55]{55} oder \hyperref[ch:56]{56} zuständigen Aufsichtsbehörde;
    \label{itm:43-1a}

    \item der nationalen Akkreditierungsstelle, die gemäß der Verordnung (EG) Nr. 765/2008 des Europäischen Parlaments
     und des Rate im Einklang mit EN-ISO/IEC 17065/2012 und mit den zusätzlichen von der gemäß
     Artikel \hyperref[ch:55]{55} oder \hyperref[ch:56]{56} zuständigen Aufsichtsbehörde festgelegten Anforderungen
     benannt wurde.\todo{Verordnungen nachschlagen}
    \label{itm:43-1b}

  \end{enumerate}

  \item Zertifizierungsstellen nach \hyperref[itm:43-1]{Absatz 1} dürfen nur dann gemäß dem genannten Absatz
  akkreditiert werden, wenn sie
  \label{itm:43-2}

  \begin{enumerate}
  
    \item ihre Unabhängigkeit und ihr Fachwissen hinsichtlich des Gegenstands der Zertifizierung zur Zufriedenheit der
     zuständigen Aufsichtsbehörde nachgewiesen haben;
    \label{itm:43-2a}

    \item sich verpflichtet haben, die Kriterien nach \hyperref[itm:42-5]{Artikel 42 Absatz 5}, die von der gemäß
     Artikel \hyperref[ch:55]{55} oder \hyperref[ch:56]{56} zuständigen Aufsichtsbehörde oder -- gemäß \hyperref[ch:63]
     {Artikel 63} -- von dem Ausschuss genehmigt wurden, einzuhalten;
    \label{itm:43-2b}

    \item Verfahren für die Erteilung, die regelmäßige Überprüfung und den Widerruf der Datenschutzzertifizierung sowie
     der Datenschutzsiegel und -prüfzeichen festgelegt haben;
    \label{itm:43-2c}

    \item Verfahren und Strukturen festgelegt haben, mit denen sie Beschwerden über Verletzungen der Zertifizierung oder
     die Art und Weise, in der die Zertifizierung von dem Verantwortlichen oder dem Auftragsverarbeiter umgesetzt wird
     oder wurde, nachgehen und diese Verfahren und Strukturen für betroffene Personen und die Öffentlichkeit
     transparent machen, und
    \label{itm:43-2d}

    \item zur Zufriedenheit der zuständigen Aufsichtsbehörde nachgewiesen haben, dass ihre Aufgaben und Pflichten nicht
     zu einem Interessenkonflikt führen.
    \label{itm:43-2e}

  \end{enumerate}

  \item Die Akkreditierung von Zertifizierungsstellen nach den Absätzen \hyperref[itm:43-1]{1} und \hyperref[itm:43-2]
   {2} erfolgt anhand der Kriterien, die von der gemäß Artikel \hyperref[ch:55]{55} oder \hyperref[ch:56]
   {56} zuständigen Aufsichtsbehörde oder -- gemäß \hyperref[ch:63]{Artikel 63} -- von dem Ausschuss genehmigt wurden.
   Im Fall einer Akkreditierung nach \hyperref[itm:43-1b]{Absatz 1 Buchstabe b des vorliegenden Artikels} ergänzen
   diese Anforderungen diejenigen, die in der Verordnung (EG) Nr. 765/2008\todo{Verordnung nachschlagen} und in den
   technischen Vorschriften, in denen die Methoden und Verfahren der Zertifizierungsstellen beschrieben werden,
   vorgesehen sind.
  \label{itm:43-3}

  \item Die Zertifizierungsstellen nach \hyperref[itm:43-1]{Absatz 1} sind unbeschadet der Verantwortung, die der
   Verantwortliche oder der Auftragsverarbeiter für die Einhaltung dieser Verordnung hat, für die angemessene
   Bewertung, die der Zertifizierung oder dem Widerruf einer Zertifizierung zugrunde liegt, verantwortlich. Die
   Akkreditierung wird für eine Höchstdauer von fünf Jahren erteilt und kann unter denselben Bedingungen verlängert
   werden, sofern die Zertifizierungsstelle die Anforderungen dieses Artikels erfüllt.
  \label{itm:43-4}

  \item Die Zertifizierungsstellen nach \hyperref[itm:43-1]{Absatz 1} teilen den zuständigen Aufsichtsbehörden die
   Gründe für die Erteilung oder den Widerruf der beantragten Zertifizierung mit.
  \label{itm:43-5}

  \item Die Anforderungen nach \hyperref[itm:43-3]{Absatz 3 des vorliegenden Artikels} und die Kriterien nach A\hyperref
   [itm:42-5]{rtikel 42 Absatz 5} werden von der Aufsichtsbehörde in leicht zugänglicher Form veröffentlicht. Die
   Aufsichtsbehörden übermitteln diese Anforderungen und Kriterien auch dem Ausschuss. Der Ausschuss nimmt alle
   Zertifizierungsverfahren und Datenschutzsiegel in ein Register auf und veröffentlicht sie in geeigneter Weise.
  \label{itm:43-6}

  \item Unbeschadet des \hyperref[part:8]{Kapitels VIII} widerruft die zuständige Aufsichtsbehörde oder die nationale
   Akkreditierungsstelle die Akkreditierung einer Zertifizierungsstelle nach \hyperref[itm:43-1]{Absatz 1}, wenn die
   Voraussetzungen für die Akkreditierung nicht oder nicht mehr erfüllt sind oder wenn eine Zertifizierungsstelle
   Maßnahmen ergreift, die nicht mit dieser Verordnung vereinbar sind.
  \label{itm:43-7}

  \item Der Kommission wird die Befugnis übertragen, gemäß \hyperref[ch:92]{Artikel 92} delegierte Rechtsakte zu
   erlassen, um die Anforderungen festzulegen, die für die in \hyperref[itm:42-1]{Artikel 42 Absatz 1} genannten
   datenschutzspezifischen Zertifizierungsverfahren zu berücksichtigen sind.
  \label{itm:43-8}

  \item Die Kommission kann Durchführungsrechtsakte erlassen, mit denen technische Standards für
   Zertifizierungsverfahren und Datenschutzsiegel und -prüfzeichen sowie Mechanismen zur Förderung und Anerkennung
   dieser Zertifizierungsverfahren und Datenschutzsiegel und -prüfzeichen festgelegt werden. Diese
   Durchführungsrechtsakte werden gemäß dem in \hyperref[itm:93-2]{Artikel 93 Absatz 2} genannten Prüfverfahren
   erlassen.
  \label{itm:43-9}

\end{enumerate}

\addsec{Eigene Notizen}

