%!TEX root = ../DSGVO-ExtendedVersion.tex
\chapter{Streitbeilegung durch den Ausschuss}
\label{ch:65}

\crossrefArticleToReason{65}

\begin{enumerate}

  \item Um die ordnungsgemäße und einheitliche Anwendung dieser Verordnung in Einzelfällen sicherzustellen, erlässt der
   Ausschuss in den folgenden Fällen einen verbindlichen Beschluss:%
  \label{itm:65-1}

  \begin{enumerate}
  
    \item wenn eine \hyperref[itm:04-22]{betroffene Aufsichtsbehörde} in einem Fall nach \hyperref[itm:60-4]{Artikel 60
     Absatz 4} einen \hyperref[itm:04-24]{maßgeblichen und begründeten Einspruch} gegen einen Beschlussentwurf der
     federführenden Behörde eingelegt hat und sich die federführende Aufsichtsbehörde dem Einspruch nicht angeschlossen
     hat oder den Einspruch als nicht maßgeblich oder nicht begründet abgelehnt hat. Der verbindliche Beschluss
     betrifft alle Angelegenheiten, die Gegenstand des \hyperref[itm:04-24]{maßgeblichen und begründeten Einspruch}s
     sind, insbesondere die Frage, ob ein Verstoß gegen diese Verordnung vorliegt;%
    \label{itm:65-1a}

    \item wenn es widersprüchliche Standpunkte dazu gibt, welche der \hyperref[itm:04-22]{betroffenen Aufsichtsbehörden}
     für die \hyperref[itm:04-16]{Hauptniederlassung} zuständig ist,%
    \label{itm:65-1b}

    \item wenn eine zuständige \hyperref[itm:04-21]{Aufsichtsbehörde} in den in \hyperref[itm:64-1]{Artikel 64 Absatz 1}
     genannten Fällen keine Stellungnahme des Ausschusses einholt oder der Stellungnahme des Ausschusses
     gemäß \hyperref[ch:64]{Artikel 64} nicht folgt. In diesem Fall kann jede \hyperref[itm:04-22]
     {betroffene Aufsichtsbehörde} oder die Kommission die Angelegenheit dem Ausschuss vorlegen.%
    \label{itm:65-1c}

  \end{enumerate}

  \item Der in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1} genannte Beschluss wird innerhalb eines Monats nach der Befassung mit der
   Angelegenheit mit einer Mehrheit von zwei Dritteln der Mitglieder des Ausschusses angenommen. Diese Frist kann wegen
   der Komplexität der Angelegenheit um einen weiteren Monat verlängert werden. Der in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1}
   genannte Beschluss wird begründet und an die federführende \hyperref[itm:04-21]{Aufsichtsbehörde} und alle \hyperref
   [itm:04-22]{betroffenen Aufsichtsbehörden} übermittelt und ist für diese verbindlich.%
  \label{itm:65-2}

  \item War der Ausschuss nicht in der Lage, innerhalb der in \hyperref[itm:65-2]{Absatz 2} genannten Fristen einen
   Beschluss anzunehmen, so nimmt er seinen Beschluss innerhalb von zwei Wochen nach Ablauf des in \hyperref[itm:65-2]
   {Absatz 2} genannten zweiten Monats mit einfacher Mehrheit der Mitglieder des Ausschusses an. Bei Stimmengleichheit
   zwischen den Mitgliedern des Ausschusses gibt die Stimme des Vorsitzes den Ausschlag.%
  \label{itm:65-3}

  \item Die \hyperref[itm:04-22]{betroffenen Aufsichtsbehörden} nehmen vor Ablauf der in den Absätzen \hyperref
   [itm:65-2]{2} und \hyperref[itm:65-3]{3} genannten Fristen keinen Beschluss über die dem Ausschuss vorgelegte
   Angelegenheit an.%
  \label{itm:65-4}

  \item Der Vorsitz des Ausschusses unterrichtet die \hyperref[itm:04-22]{betroffenen Aufsichtsbehörden} unverzüglich
   über den in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1} genannten Beschluss. Er setzt die Kommission hiervon in Kenntnis. Der
   Beschluss wird unverzüglich auf der Website des Ausschusses veröffentlicht, nachdem die \hyperref[itm:04-21]
   {Aufsichtsbehörde} den in \hyperref[itm:65-6]{Absatz 6} genannten endgültigen Beschluss mitgeteilt hat.%
  \label{itm:65-5}

  \item Die federführende \hyperref[itm:04-21]{Aufsichtsbehörde} oder gegebenenfalls die \hyperref[itm:04-21]
   {Aufsichtsbehörde}, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, trifft den endgültigen Beschluss auf der Grundlage des
   in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1} des vorliegenden Artikels genannten Beschlusses unverzüglich und spätestens einen
   Monat, nachdem der Europäische Datenschutzausschuss seinen Beschluss mitgeteilt hat. Die federführende \hyperref
   [itm:04-21]{Aufsichtsbehörde} oder gegebenenfalls die \hyperref[itm:04-21]{Aufsichtsbehörde}, bei der die Beschwerde
   eingereicht wurde, setzt den Ausschuss von dem Zeitpunkt, zu dem ihr endgültiger Beschluss dem
   \hyperref[itm:04-7]{Verantwortlichen} oder dem \hyperref[itm:04-8]{Auftragsverarbeiter} bzw. der \hyperref[itm:04-1]
    {betroffenen Person} mitgeteilt wird, in Kenntnis. Der endgültige Beschluss der \hyperref[itm:04-22]
    {betroffenen Aufsichtsbehörden} wird gemäß \hyperref[ch:60]{Artikel 60} Absätze \hyperref[itm:60-7]{7}, \hyperref
    [itm:60-8]{8} und \hyperref[itm:60-9]{9} angenommen. Im endgültigen Beschluss wird auf den in \hyperref[itm:65-1]
    {Absatz 1} genannten Beschluss verwiesen und festgelegt, dass der in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1 des vorliegenden
    Artikels} genannte Beschluss gemäß \hyperref[itm:65-5]{Absatz 5} auf der Website des Ausschusses veröffentlicht
    wird. Dem endgültigen Beschluss wird der in \hyperref[itm:65-1]{Absatz 1 des vorliegenden Artikels} genannte
    Beschluss beigefügt.%
  \label{itm:65-6}

\end{enumerate}

% \addsec{Ergänzende Hinweise}

