%!TEX root = ../DSGVO-ExtendedVersion.tex
\addchap{Vorwort und Disclaimer}

Bei diesem Dokument handelt es sich um eine erweiterte Fassung der Verordnung 2016/679 des Europäischen Parlaments und
des Rates vom 27.04.2016 zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien
Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz"=Grundverordnung, DSGVO), online verfügbar unter 
\cite{dsgvo-original}, in der konsolidierten Fassung inklusive der folgenden Berichtigungen:

\begin{itemize}
  \item Berichtigung \cite{dsgvo-korr-2016}, ABl. L~314 vom 22.11.2016, S.~72 (2016/679)
  \item Berichtigung \cite{dsgvo-korr-2018}, ABl. L~127 vom 23.05.2018, S.~2 (2016/679)
  \item Berichtigung \cite{dsgvo-korr-2021}, ABl. L~074 vom 04.03.2021, S.~35 (2016/679)
\end{itemize}

Im Vergleich zur Originalfassung enthält dieses Dokument die folgenden Erweiterungen:

\begin{itemize}

  \item Die Querverweise innerhalb des Originaltexts wurden in Hyperlinks umgewandelt, um eine Navigation -- und
   mit geeigneten PDF"=Viewern auch eine Popup"=Vorschau -- zu ermöglichen.

  \item Bezüge auf Begriffe, die in \hyperref[ch:4]{Artikel~4} definiert werden, wurden ebenfalls in Hyperlinks
   umgewandelt.

  \item Bezüge auf andere Rechtsnormen wurden mit externen Verweisen und kurzen inhaltlichen Zusammenfassungen versehen 
  (mit Ausnahme der Bezüge aus den Erwägungsgründen, die fehlen noch.

  \item Artikel und Erwägungsgründe wurden mit bidirektionalen Querverweisen verbunden.

\end{itemize}

Die für die praktische Arbeit irrelevanten Ein- und Überleitungstexte sind dafür nicht enthalten.

Dieser Text dient lediglich zu Informationszwecken und hat keine Rechtswirkung. Die Bearbeiter übernehmen keine Haftung
für seinen Inhalt. Verbindliche Fassungen der betreffenden Rechtsakte einschließlich ihrer Präambeln sind nur die im
Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlichten und auf EUR-Lex verfügbaren Texte. Diese amtlichen Texte sind über
die Links in diesem Dokument bzw. dessen Literaturverzeichnis unmittelbar zugänglich.

Bearbeiter:

\begin{itemize}
  \item Volker Wegert -- \href{mailto:mail@volker-wegert.de}{mail@volker-wegert.de}
\end{itemize}